{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Ma viin su kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suured vilkuvad tuled taga ja peal"},{"text":"Sa pead mind enne tee √ºletamist ootama"},{"text":"Mul on tihti palju lapsi seljas"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja kannan inimesi ja asju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja v√µin reisida merel"},{"text":"üòÄÔ∏è Mul on vaja ankrut, mis takistaks mul triivimast"},{"text":"Piraadid filmides kasutavad mind"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind"},{"text":"Sa istud sees, et reisida taevas"},{"text":"Ô∏è T√µusen √µhku ja maandun lennujaamas"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pead mind pedaalima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kannad minu kasutamisel kiivrit"},{"text":"Mul on kell, et mind saaks kuulda"},{"text":"Sa kasutad oma jalgu, et mind k√§ima panna"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja vean palju inimesi. Peatun jaamades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è K√§in 'choo choo'"},{"text":"Ostad piletid, et mulle peale saada"},{"text":"V√µin olla v√§ga pikk ja mul on palju vaguneid"}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Suumin l√§bi kosmose ja uurin uusi planeete. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire!"},{"text":"Astronaudid reisivad minus"},{"text":"K√§in Kuu peal ja kaugemal"}],"options":[{"label":"Kuuma√µhupall","isCorrect":false},{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Kaupa vean √ºle pikkade vahemaade maanteel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan kaasas tooteid, mida saab osta poodidest"},{"text":"Olen suurem kui auto"},{"text":"Olen harjunud raskeid esemeid √ºhest kohast teise vedama"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Lendan linnade kohal ketravate teradega peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad pilooti, kes mind lennutaks"},{"text":"Aitan inimesi p√§√§sta"},{"text":"Ô∏è V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false},{"label":"Riputa purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"S√µidan maa alla ja aitan inimestel kiiresti suurlinnades ringi liikuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"L√§hed trepist v√µi liftidest alla, et minu juurde j√µuda"},{"text":"Paljudel linnadel on selline transpordivorm"},{"text":"Ô∏è Olen tuntud ka kui \"toru\" Londonis"}],"options":[{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma olen kiire, kaherattaline s√µit, aga mul on vaja k√ºtust ja lube, et kihutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen \"vroom vroom\" h√§√§lt"},{"text":"Tuul juustes... kui kiivrit ei kanna"},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas, kuid v√§iksem kui auto"}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Mopeed","isCorrect":false},{"label":"Segway","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav, s√§ran nii k√µrgel. Kadun siis, kui p√§ike on taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Ma ei ole p√§ike."},{"text":"Sa n√§ed paljusid minust!"}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Keerlen ringi ja ringi, olen sinu ja minu kodu. Mul on √ºmberringi maad ja vett, mis ma olla v√µiksin?","hints":[{"text":"Inimesed elavad siin."},{"text":"Ô∏è Leiate mind kaardilt."},{"text":"Olen planeet."}],"options":[{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen kuum ja kollane, annan valgust ja soojust. Ma olen elu jaoks t√§htis, ei saa peksa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga s√§rav."},{"text":"‚Üë Minu k√§est v√µid saada p√§ikesep√µletuse."},{"text":"Olen t√§ht meie p√§ikeses√ºsteemis."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma k√§in iga kuu Maa peal ringi, vahel t√§is, vahel poolkuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Mul on faasid."},{"text":"Ma peegeldan √∂√∂sel p√§ikese valgust."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen oma suure punase laigu poolest tuntud planeet ja olen P√§ikeses√ºsteemi suurim. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Minu punane laik on hiiglaslik torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Sa v√µid mind kasutada navigeerimiseks, mis ma olen?","hints":[{"text":"ursaMajor"},{"text":"V√µib-olla oleks vaja teleskoopi, et mind selgelt n√§ha."},{"text":"Moodustan √∂√∂taevas mustreid."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tuntud oma ilusate r√µngaste poolest, mis on valmistatud j√§√§st ja kivist. Milline planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on v√§ga laiad."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Minu pinnal on v√§ga k√ºlm."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, heleda sabaga, mis paistab p√§ikesele l√§hemale j√µudes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Maalt v√µib mind vahel n√§ha."},{"text":"Minu saba osutab eemale p√§ikesest."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud k√ºlmutatud gaasidest, kivimist ja tolmust"}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen grupp miljardeid t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ike on vaid √ºks t√§ht minu sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab siin."},{"text":"Olen tohutu ja sisaldan palju p√§ikeses√ºsteeme."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Ma olen l√ºhikeseks ajaks suur t√§he plahvatus, s√§ravam kui miski muu galaktikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mina olen suure t√§he surm."},{"text":"Ma v√µin luua raskeid elemente."},{"text":"Teadlased uurivad mind, et √µppida tundma universumit."}],"options":[{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true},{"label":"Asteroidm√µju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}]}